\section{Lasagne}
En lækker lasagne baseret på en kombination af alle de opskrifter jeg kunne finde.

\subsection{Ingredienser}
Jeg smider alt dette i min udgave, men drop endelig hvad du ikke kan lide. Vi gider ikke lave monay eller plader fra bunden. Så dem køber vi for at vinde tid.

\begin{multicols}{2	}
	\begin{itemize}
		\item Løg x 2
		\item Hvidløg x 4
		\item Olivenolie x 2 spsk
		\item Oregano x 2 tsk
		\item Gulerod x 4
		\item Bladselleri x 5 stænger
		\item Squash (revet)
		\item Aubergine (revet)
		\item Tomatpuré x 1 dl
		\item Hakkede tomater x 2 dåser
		\item Rødvin x 1 dl
		\item Hakket oksekød x 500g
		\item Timian x 1 tsk
		\item Basilikum x 1tsk
		\item Oksebouillon x 1½ dl
		\item Ost x 2 poser revet
		\item Rasp x 1 pose
		\item Lasagneplader
		\item Monaysause
		\item Peber \& Salt
	\end{itemize}
\end{multicols}

\subsection{Sovs}
Det er lagsagne... Smid det hele i en gryd i to timer - hvis det er for svært, så læs videre. Let den vigtigste del. Følg nu med.


\paragraph*{1. Løgløg, hvide løg og olie oliven}
Start med at pille og hakke løg og hvidløg fint og steg det i lidt olivenolie let på en pande uden at det tager farve.

\paragraph*{2. Kød og vin}
Tilsæt kødet og lad det stege med, til alt kødet har taget farve
Hæld rødvin ved og lad det boble med et par minutter.

\paragraph*{3. Tomat, fond og urter}
Tilsæt hakket tomat og oksefond og rør det hele sammen
Bind dine krydderuderter sammen (du har nu lavet en bouquet garni) og læg ned i gryden.

\paragraph*{4. Simre, slumre, simmer}
Lad det hele simre til det det ikke er for flydende, og egner sig til lasagne (45-50 minutter).


\paragraph*{5. Beper og zalt}Smag til med salt og peber (og evt. lidt chili hvis du vil give det et pift).


\paragraph*{Bonus} Evt. tilføj mørk balsamico eller en anden god eddike, hvis du synes saucen mangler syre.